## 架构演变

> 单体架构

  用户、订单、商品都在同一个应用系统中，一块部署打包。

  * 优点

    运维简单

  * 缺点

    功能扩展性不好，会影响这个应用；
    
    协同开发不好，每个人的每块的功能开发完，都需要打包部署；

    服务代码增多，一台计算机难以支持；

    服务扩展，整个应用整块扩展到多个服务器上。

> 垂直应用架构

  用户、订单、商品在各自的应用中，分别打包部署。

  * 优点

    功能扩展性好，用户模块的修改，不会影响其他模块；

    协同开发较好，每个人的功能互不影响；

    每台计算机只负责一块应用的部署；

    服务扩展，针对模块级别的服务进行扩展。

  * 缺点或者存在的问题

    前端界面与业务逻辑的分离；（界面需要经常改动）

    应用之间需要交互

> 分布式应用架构

  界面与业务逻辑分离部署，模块之间分离部署，模块之间采用RPC方式相互调用。

  * 缺点

    无法根据服务的访问量去动态删减应用的部署机器，无法提高服务的利用率。

> 流动计算架构


## RPC
影响RPC性能的两个地方
  
  * 是否快速的建立连接；
  * 是否快速的序列化和反序列化。











